到底是「柒婆」還是「八婆」

2019年05月12日

到底是「柒婆」還是「八婆」 - 林夕

777有能耐激得民選議員在立法會內當面痛罵「八婆」，可算香港開埠以來第一人，也不枉此生了。此「七七七八婆」注定名留香港發展史，理由很多，作為八婆手多多八卦，硬要在中美貿易戰時，在火裏澆油，不知分寸好歹多管閒事，必為其一。

竊以為身為尊貴議員，即使禁不住謾罵，也不要走粗俗路線，罵人八婆人渣舔共屎忽鬼諸如此類，就留給庶民好了，免得與保皇屎忽鬼那些八公落入同一層次，也免得落人口實。有些認為粗言穢語污糟過共產黨的中產，怕粗口多過怕粗暴立惡法，一定會說反建制逢官必反，鬧人八婆就是教壞細路。

學劉德華在電影嚦咕嚦咕新年財裏話齋，鬧八婆就很貼切了，鬧人臭八婆就out了。議員即使沒有加個臭字，但777並非八婆，而是柒出國際的七婆，非但不臭，而且越柒越吃香，比起自覺out了的689，在全國政協副主席這國家領導人的位置上，日日買毒果報看廣告數手指，好打得多了。

689最多敢學鸚鵡罵外國勢力干預，七婆卻無視國際對逃犯條例的質疑，一副要撤資就撤的氣勢，更何況對區區本土議員大狀專家學者庶民？七婆面對質詢質疑時，把傲慢當自信，靠不屑的恥笑來壯膽，讓人想起一山還有一山高，山上土皇帝選人眼光，一任還有一任低，因為目前連政府司法部門中人，舔皇建制陣營，也在懷疑七婆是否執行過當，壞了皇上在國際上的棋局。

柒婆曾感性地說收到被害者家屬的信，心有戚戚焉，要做啲嘢，隨即被台灣當局揭發，三度要求協調而毫無回音。踏在受害者遺體上，趁機做自己嘢，更踐踏在全港人頭上企圖領功勞，真像個虔婆，嗯，對不起，是虔誠的八婆才對。

這虔誠的八婆經保安局長提醒，想起前三任特首都像鴕鳥，不敢修改引渡回祖國條例，暗諷前任不信任祖國司法之餘，忽然對一宗港人在台灣殺人案八卦，誓死把香港定性為逃犯天堂，與大陸司法以及關稅融合綑綁，不惜犧牲香港免稅天堂的特殊地位，只是為了一個殘殺女友的渣男伏法，為受害一女子雪冤，而讓全港人以後隨時蒙不白之冤，誰信？

毛姨姨被逐出議事廳前罵柒婆：「你講大話。」可惜柒婆也不覺得她有意思要隱瞞什麼秘密，至於那句：「How are you going to be answerable to your baby？」柒婆也只需交代：「they were babies，but I dun know they have Britsh passport or not.」

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
送個舞男俾阿媽 (畢明)

下一則
下一則
滅絕師太為什麼犯眾憎？ (馮睎乾)